Next.jsとReactでは、ページはpagesディレクトリ内のファイルからエクスポートされたReactコンポーネントです。各ページは、ファイル名に基づいてルートに関連付けられます。例えば：

```js
// here you wanna import components, libraries, and variables

export default function Page() {
  // here you can add functions and hooks
  return (
    <>
      Here you can add components and content
    </>
  );
}
```

例えば、`CardanoWallet` UIコンポーネントと`useWallet()`フックを追加したい場合、次のようにします：

```js
import { CardanoWallet, useWallet } from '@meshsdk/react';

export default function Page() {
  const { wallet, connected } = useWallet();

  return (
    <>
      {
        !connected && (
          <CardanoWallet />
        )
      }
    </>
  );
}
```

これにより、ユーザーがウォレットに接続していない場合に、`CardanoWallet`コンポーネントがレンダリングされます。

いくつかのUIをコンポーネントに分割したい場合、`components`フォルダを作成して`WhenConnected.tsx`ファイルを追加するか、ページファイル内で直接コンポーネントを作成す

```js
import { CardanoWallet, useWallet } from '@meshsdk/react';

export default function Page() {
  const { wallet, connected } = useWallet();

  return (
    <>
      {
        !connected && (
          <CardanoWallet />
        )
      }
      {
        connected && (
          <WhenConnected />
        )
      }
    </>
  );
}

function WhenConnected(){
  return (
    <>
      <h1>Connected!</h1>
    </>
  );
}
```

これにより、ユーザーがウォレットに接続していない場合は`CardanoWallet`コンポーネントが、ユーザーが接続されている場合は`WhenConnected`コンポーネントがレンダリングされます。

次に、前のレッスンで作成した関数を追加したいですね

```js
import { CardanoWallet, useWallet } from '@meshsdk/react';

export default function Page() {
  const { wallet, connected } = useWallet();

  return (
    <>
      {
        !connected && (
          <CardanoWallet />
        )
      }
      {
        connected && (
          <WhenConnected />
        )
      }
    </>
  );
}

function WhenConnected(){

  async function lockAsset() {
    ...
  }

  async function redeemAsset() {
    ...
  }

  return (
    <>
      <h1>Connected!</h1>
    </>
  );
}
```

次に、これらの関数をトリガーするボタンを追加したいですね。

```js
function WhenConnected(){

  async function lockAsset() {
    ...
  }

  async function redeemAsset() {
    ...
  }

  return (
    <>
      <h1>Connected!</h1>

      <button
        type="button"
        onClick={() => lockAsset()}
      >
        Lock Asset
      </button>

      <button
        type="button"
        onClick={() => redeemAsset()}
      >
        Redeem Asset
      </button>
    </>
  );
}
```

試してみてください！ボタンをクリックすることで、現在はアセットをロックして償還することができるはずです。

次に、コンポーネントにいくつかの状態を追加して、ユーザーにトランザクションの状態を表示します。これは`useState`フックを使用して行うことができます。`state`が`1`の場合、トランザクションが処理中であることをユーザーに表示し、ボタンが再度クリックされないようにします。

```js
import { useState } from "react";

function WhenConnected(){

  const [state, setState] = useState(0);

  async function lockAsset() {
    setState(1);
    ...
    setState(0);
  }

  async function redeemAsset() {
    setState(1);
    ...
    setState(0);
  }

  return (
    ...
  );
}
```


もしご希望であれば、別のstate変数を使用して、ユーザーにトランザクションのハッシュを表示することもできます。

```js
function WhenConnected(){

  const [state, setState] = useState(0);
  const [submittedTxHash, setSubmittedTxHash] = useState("");

  async function lockAsset() {
    setState(1);

    ...

    const txHash = await wallet.submitTx(signedTx);
    setSubmittedTxHash(txHash)

    setState(0);
  }

  async function redeemAsset() {
    setState(1);
    ...

    const txHash = await wallet.submitTx(signedTx);
    setSubmittedTxHash(txHash)

    setState(0);
  }

  return (
    <>
      ...
      <p>
        Submitted Tx Hash: {submittedTxHash}
      </p>
    </>
  );
}
```

トランザクションを送信した後、トランザクションが確認されたかどうかはわかりません。トランザクション確認を待ち受けるために、[onTxConfirmed()](https://meshjs.dev/providers/koios#onTxConfirmed) イベントを使用できます。

```js
import { KoiosProvider } from "@meshsdk/core";

function WhenConnected(){

  const [state, setState] = useState(0);
  const [submittedTxHash, setSubmittedTxHash] = useState("");

  async function lockAsset() {
    setState(1);

    ...

    const txHash = await wallet.submitTx(signedTx);
    setSubmittedTxHash(txHash)

    const blockchainProvider = new KoiosProvider("preprod");
    blockchainProvider.onTxConfirmed(txHash, () => {
      setState(0);
    });
  }

  return (
    <>
      ...
    </>
  )
}
```

## ミニプロジェクト - トレーディングサービス

このモジュールでは、ウォレット、トランザクション、スマートコントラクトの操作方法を学びました。これらすべてを組み合わせて、トレーディングサービスを作成します。

- 売り手は自分の資産を販売するためにリストアップし、価格を設定できます。
- 購入者は売り手から資産を購入できます。
- 売り手は支払いを受け取り、買い手は資産を受け取ります。
- 売り手が資産をリストアップすると、資産はスマートコントラクトでロックされます。
- 購入者が資産を購入すると、支払いが行われ、資産はスマートコントラクトからアンロックされます。

アプリケーションの見た目と感触をカスタマイズしてください。準備ができたら、コードをGitHubにプッシュし、アプリケーションをVercelにデプロイして、世界にアプリケーションを紹介してください！

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
